{
    "question": "Was versteht man unter dem OSI-Modell?",
    "options": [
        "Ein Protokoll für die sichere Datenübertragung im Internet",
        "Das OSI-Modell (Open Systems Interconnection) ist ein standardisiertes Modell, das Netzwerkkommunikation in sieben Schichten unterteilt, von der physischen bis zur Anwendungsschicht.",
        "Eine Programmiersprache speziell für Netzwerkanwendungen",
        "Ein Hardware-Standard für Netzwerkkomponenten"
    ],
    "correctAnswer": "Das OSI-Modell (Open Systems Interconnection) ist ein standardisiertes Modell, das Netzwerkkommunikation in sieben Schichten unterteilt, von der physischen bis zur Anwendungsschicht.",
    "quelle": "Lernfeld 3"
},
{
    "question": "Was ist der Network Layer im OSI-Modell?",
    "options": [
        "Eine Schnittstelle für Netzwerkanwendungen",
        "Ein Protokoll für drahtlose Kommunikation",
        "Ein Standard für physische Netzwerkverbindungen",
        "Der Network Layer, auch bekannt als Schicht 3, ist verantwortlich für die Datenroutung, Netzwerkumgebung und das Handling der Paketfehler."
    ],
    "correctAnswer": "Der Network Layer, auch bekannt als Schicht 3, ist verantwortlich für die Datenroutung, Netzwerkumgebung und das Handling der Paketfehler.",
    "quelle": "Lernfeld 3"
},
{
    "question": "Welche Hauptaufgaben hat der Network Layer im OSI-Modell?",
    "options": [
        "Verschlüsselung von Datenübertragungen",
        "Verwaltung von Benutzerzugriffen im Netzwerk",
        "Physikalische Verbindung von Netzwerkgeräten",
        "Routen der Datenpakete und Behandeln der Netzwerkfehler."
    ],
    "correctAnswer": "Routen der Datenpakete und Behandeln der Netzwerkfehler.",
    "quelle": "Lernfeld 3"
},
{
    "question": "Was bedeutet 'Datenrouten' im Zusammenhang mit dem Network Layer?",
    "options": [
        "Das Segmentieren von Netzwerkdaten in kleinere Einheiten",
        "Die direkte Verbindung zweier Computer über ein LAN-Kabel",
        "Die Speicherung von Daten in einem zentralen Netzwerkspeicher",
        "Datenrouten ist der Prozess der Wahl des optimalen Pfades für Datenpakete von Quelle zu Ziel."
    ],
    "correctAnswer": "Datenrouten ist der Prozess der Wahl des optimalen Pfades für Datenpakete von Quelle zu Ziel.",
    "quelle": "Lernfeld 3"
},
{
    "question": "Welches Protokoll ist typisch für den Network Layer?",
    "options": [
        "Das HyperText Transfer Protocol (HTTP)",
        "Das Simple Mail Transfer Protocol (SMTP)",
        "Das Internet Protocol (IP) ist ein typisches Protokoll für den Network Layer.",
        "Das File Transfer Protocol (FTP)"
    ],
    "correctAnswer": "Das Internet Protocol (IP) ist ein typisches Protokoll für den Network Layer.",
    "quelle": "Lernfeld 3"
},
{
    "question": "Wie interagiert der Network Layer mit der darunter liegenden Data Link Layer?",
    "options": [
        "Der Network Layer verschlüsselt Daten für die Übertragung.",
        "Der Network Layer gibt Pakete an die Data Link Layer zur Übermittlung auf dem physischen Medium weiter.",
        "Der Network Layer verwaltet die Netzwerkbandbreite.",
        "Der Network Layer leitet Datenpakete an die Transport Layer weiter."
    ],
    "correctAnswer": "Der Network Layer gibt Pakete an die Data Link Layer zur Übermittlung auf dem physischen Medium weiter.",
    "quelle": "Lernfeld 3"
},
{
    "question": "Was ist der Transport Layer im OSI-Modell?",
    "options": [
        "Der Transport Layer ist für die physische Übertragung der Daten verantwortlich.",
        "Der Transport Layer ist die vierte Schicht im OSI-Modell, die für die Übertragung von Daten zwischen Systemen verantwortlich ist.",
        "Der Transport Layer steuert den Zugriff auf das Medium.",
        "Der Transport Layer implementiert Routing-Protokolle."
    ],
    "correctAnswer": "Der Transport Layer ist die vierte Schicht im OSI-Modell, die für die Übertragung von Daten zwischen Systemen verantwortlich ist.",
    "quelle": "Lernfeld 3"
},
{
    "question": "Was ermöglicht der Transport Layer im Bezug auf Kommunikationsprozesse?",
    "options": [
        "Der Transport Layer ermöglicht die Verschlüsselung von Daten.",
        "Der Transport Layer ermöglicht mehrere Kommunikationsprozesse gleichzeitig zwischen Endsystemen (Multiplexing).",
        "Der Transport Layer stellt physische Verbindungen her.",
        "Der Transport Layer sorgt für die Fehlerkorrektur auf Bit-Ebene."
    ],
    "correctAnswer": "Der Transport Layer ermöglicht mehrere Kommunikationsprozesse gleichzeitig zwischen Endsystemen (Multiplexing).",
    "quelle": "Lernfeld 3"
},
{
    "question": "Welche besondere Funktion hat der Transport Layer in Bezug auf die Datenübertragung?",
    "options": [
        "Der Transport Layer optimiert die Netzwerkauslastung.",
        "Der Transport Layer kann die Größe von Datenpaketen anpassen, um eine effiziente Übertragung zu gewährleisten.",
        "Der Transport Layer implementiert Firewall-Regeln.",
        "Der Transport Layer speichert Daten für die Langzeitarchivierung."
    ],
    "correctAnswer": "Der Transport Layer kann die Größe von Datenpaketen anpassen, um eine effiziente Übertragung zu gewährleisten.",
    "quelle": "Lernfeld 3"
},
{
    "question": "Nenne zwei Protokolle, die auf dem Transport Layer arbeiten.",
    "options": [
        "Hypertext Transfer Protocol (HTTP) und Secure Sockets Layer (SSL)",
        "Internet Protocol (IP) und Internet Control Message Protocol (ICMP)",
        "Transmission Control Protocol (TCP) und User Datagram Protocol (UDP).",
        "Simple Mail Transfer Protocol (SMTP) und Post Office Protocol (POP)"
    ],
    "correctAnswer": "Transmission Control Protocol (TCP) und User Datagram Protocol (UDP).",
    "quelle": "Lernfeld 3"
},
{
    "question": "Wie arbeitet das TCP-Protokoll auf dem Transport Layer?",
    "options": [
        "TCP bietet eine zuverlässige, verbindungsorientierte Kommunikation durch Bestätigung der Datenübertragung und Wiederholung bei fehlgeschlagenen Übertragungen.",
        "TCP nutzt ein Token-Ring-Verfahren zur Datenübertragung.",
        "TCP verschlüsselt Datenpakete automatisch.",
        "TCP leitet Datenpakete basierend auf IP-Adressen weiter."
    ],
    "correctAnswer": "TCP bietet eine zuverlässige, verbindungsorientierte Kommunikation durch Bestätigung der Datenübertragung und Wiederholung bei fehlgeschlagenen Übertragungen.",
    "quelle": "Lernfeld 3"
},
{
    "question": "Wie arbeitet das UDP-Protokoll auf dem Transport Layer?",
    "options": [
        "UDP implementiert eine Flusskontrolle für alle Übertragungen.",
        "UDP bietet eine schnelle, aber unzuverlässige, verbindungslose Kommunikation ohne Übertragungsbestätigung.",
        "UDP verwendet eine dreifache Handshake-Verbindung.",
        "UDP segmentiert Datenpakete nicht."
    ],
    "correctAnswer": "UDP bietet eine schnelle, aber unzuverlässige, verbindungslose Kommunikation ohne Übertragungsbestätigung.",
    "quelle": "Lernfeld 3"
},
{
    "question": "Was versteht man unter Verbindungsorientiert und Verbindungslos im Kontext des Transport Layers?",
    "options": [
        "Verbindungsorientiert und Verbindungslos beziehen sich auf die Art und Weise, wie Routing-Tabellen aktualisiert werden.",
        "Verbindungsorientiert bedeutet, dass vor der Datenübertragung eine Verbindung aufgebaut wird wie bei TCP. Verbindungslos bedeutet, dass Daten ohne vorherige Verbindungsvereinbarung gesendet werden, wie bei UDP.",
        "Verbindungsorientiert und Verbindungslos bezeichnen verschiedene Typen von Netzwerkkabeln.",
        "Verbindungsorientiert und Verbindungslos sind Begriffe, die sich auf die Geschwindigkeit der Datenübertragung beziehen."
    ],
    "correctAnswer": "Verbindungsorientiert bedeutet, dass vor der Datenübertragung eine Verbindung aufgebaut wird wie bei TCP. Verbindungslos bedeutet, dass Daten ohne vorherige Verbindungsvereinbarung gesendet werden, wie bei UDP.",
    "quelle": "Lernfeld 3"
},
{
    "question": "Wozu dient das Multiplexing auf dem Transport Layer?",
    "options": [
        "Multiplexing dient dazu, die Signalstärke von Datenpaketen zu erhöhen.",
        "Multiplexing wird verwendet, um die Verschlüsselung von Datenpaketen zu verwalten.",
        "Multiplexing ermöglicht die simultane Kommunikation zwischen mehreren Prozessen in den Endsystemen.",
        "Multiplexing wird eingesetzt, um Datenpakete in kleinere Teile zu zerlegen."
    ],
    "correctAnswer": "Multiplexing ermöglicht die simultane Kommunikation zwischen mehreren Prozessen in den Endsystemen.",
    "quelle": "Lernfeld 3"
},
{
    "question": "Wie kann der Transport Layer die Größe von Datenpaketen anpassen?",
    "options": [
        "Durch Einsatz von Quality of Service (QoS) Mechanismen.",
        "Durch Anwendung von Netzwerkadressübersetzung (NAT).",
        "Durch Segmentierung und Reassemblierung von Datenpaketen kann der Transport Layer eine effiziente Übertragung sicherstellen.",
        "Durch Priorisierung von Datenpaketen basierend auf ihrem Inhalt."
    ],
    "correctAnswer": "Durch Segmentierung und Reassemblierung von Datenpaketen kann der Transport Layer eine effiziente Übertragung sicherstellen.",
    "quelle": "Lernfeld 3"
},
{
    "question": "Was ist der Session Layer im OSI-Modell?",
    "options": [
        "Die Schicht, die Netzwerkhardware verwaltet.",
        "Der Session Layer (Sitzungsschicht) ist die fünfte Schicht im OSI-Modell und übernimmt die Aufgabe, Kommunikationssitzungen zwischen Computern oder Netzwerkgeräten zu initiieren, zu verwalten und zu beenden.",
        "Die Schicht, die die Benutzeroberfläche bereitstellt.",
        "Die Schicht, die für die Verschlüsselung verantwortlich ist."
    ],
    "correctAnswer": "Der Session Layer (Sitzungsschicht) ist die fünfte Schicht im OSI-Modell und übernimmt die Aufgabe, Kommunikationssitzungen zwischen Computern oder Netzwerkgeräten zu initiieren, zu verwalten und zu beenden.",
    "quelle": "Lernfeld 3"
},
{
    "question": "Wie verwaltet der Session Layer eine Kommunikationssitzung?",
    "options": [
        "Durch Steuerung der IP-Routing-Tabelle.",
        "Durch Verwaltung von Benutzeridentifikationen und Passwörtern.",
        "Der Session Layer verwaltet eine Sitzung, indem er Aufgaben wie die Wiederherstellung der Verbindung bei Ausfällen und die Steuerung des Datentransfers zwischen den Geräten übernimmt.",
        "Durch physische Verbindung von Netzwerkgeräten."
    ],
    "correctAnswer": "Der Session Layer verwaltet eine Sitzung, indem er Aufgaben wie die Wiederherstellung der Verbindung bei Ausfällen und die Steuerung des Datentransfers zwischen den Geräten übernimmt.",
    "quelle": "Lernfeld 3"
},
{
    "question": "Was ist ein Beispiel für ein Protokoll, das auf dem Session Layer arbeitet?",
    "options": [
        "HyperText Transfer Protocol (HTTP)",
        "Internet Control Message Protocol (ICMP)",
        "Session Initiation Protocol (SIP) ist ein Beispiel für ein Protokoll, das auf dem Session Layer arbeitet.",
        "Post Office Protocol (POP)"
    ],
    "correctAnswer": "Session Initiation Protocol (SIP) ist ein Beispiel für ein Protokoll, das auf dem Session Layer arbeitet.",
    "quelle": "Lernfeld 3"
},
{
    "question": "Warum ist die Fähigkeit des Session Layers, Sitzungen zu verwalten, wichtig für die Netzwerkkommunikation?",
    "options": [
        "Es ermöglicht eine effizientere Nutzung der Netzwerkressourcen.",
        "Es unterstützt die dynamische Adresszuweisung im Netzwerk.",
        "Der Session Layer beeinflusst die Performance durch seine Fähigkeit, die Datenübertragung zu kontrollieren und Verbindungen bei Bedarf wiederherzustellen.",
        "Es ermöglicht die direkte Kommunikation zwischen Endgeräten ohne Zwischenknoten."
    ],
    "correctAnswer": "Der Session Layer beeinflusst die Performance durch seine Fähigkeit, die Datenübertragung zu kontrollieren und Verbindungen bei Bedarf wiederherzustellen.",
    "quelle": "Lernfeld 3"
},
{
    "question": "Was ist der Presentation Layer im OSI-Modell?",
    "options": [
        "Eine Schicht, die für die physische Übertragung von Daten zuständig ist.",
        "Eine Schicht, die Netzwerkprotokolle und die Kommunikation zwischen Netzwerken verwaltet.",
        "Der Presentation Layer (Schicht 6) ist die sechste Schicht des OSI-Modells, die Datenformate, Kompression und Verschlüsselung verwaltet.",
        "Eine Schicht, die Benutzeranfragen an Serverdienste weiterleitet."
    ],
    "correctAnswer": "Der Presentation Layer (Schicht 6) ist die sechste Schicht des OSI-Modells, die Datenformate, Kompression und Verschlüsselung verwaltet.",
    "quelle": "Lernfeld 3"
},
{
    "question": "Warum ist die Umwandlung von Daten im Presentation Layer notwendig?",
    "options": [
        "Um die Kompatibilität zwischen verschiedenen Netzwerkgeräten sicherzustellen.",
        "Um eine sichere Übertragung durch Verschlüsselung zu gewährleisten.",
        "Die Umwandlung ist notwendig, um sicherzustellen, dass die Informationen von der Anwendungsschicht in ein Format umgewandelt werden, das über das Netzwerk gesendet werden kann.",
        "Um die Datenübertragungsgeschwindigkeit zu erhöhen."
    ],
    "correctAnswer": "Die Umwandlung ist notwendig, um sicherzustellen, dass die Informationen von der Anwendungsschicht in ein Format umgewandelt werden, das über das Netzwerk gesendet werden kann.",
    "quelle": "Lernfeld 3"
},
{
    "question": "Welche Art von Datenformaten kann der Presentation Layer umwandeln?",
    "options": [
        "Er kann nur Textdateien in binäre Formate umwandeln.",
        "Er ist ausschließlich für die Umwandlung von Multimedia-Dateien zuständig.",
        "Er kann verschiedene Datenformate wie ASCII, EBCDIC, binäre, JPEG, MPEG usw. umwandeln.",
        "Die Umwandlungsfähigkeit beschränkt sich auf verschlüsselte und unverschlüsselte Daten."
    ],
    "correctAnswer": "Er kann verschiedene Datenformate wie ASCII, EBCDIC, binäre, JPEG, MPEG usw. umwandeln.",
    "quelle": "Lernfeld 3"
},
{
    "question": "Was ist die primäre Funktion des Application Layers?",
    "options": [
        "Der Application Layer stellt Funktionen für Anwendungen bereit, um auf Netzwerkdienste zuzugreifen und Daten auszutauschen.",
        "Die Verwaltung der physischen Netzwerkverbindungen",
        "Die Verschlüsselung und Sicherstellung der Datenintegrität",
        "Die Bereitstellung von Routing und Switching Funktionen"
    ],
    "correctAnswer": "Der Application Layer stellt Funktionen für Anwendungen bereit, um auf Netzwerkdienste zuzugreifen und Daten auszutauschen.",
    "quelle": "Lernfeld 3"
},
{
    "question": "Bei der E-Mail-Kommunikation wird das ___ Protokoll auf dem Application Layer verwendet.",
    "options": [
        "HTTP (Hypertext Transfer Protocol)",
        "FTP (File Transfer Protocol)",
        "SMTP (Simple Mail Transfer Protocol)",
        "SSH (Secure Shell)"
    ],
    "correctAnswer": "SMTP (Simple Mail Transfer Protocol)",
    "quelle": "Lernfeld 3"
},
{
    "question": "Was ist das TCP Protokoll?",
    "options": [
        "Ein Protokoll für den drahtlosen Netzwerkzugang",
        "Ein Protokoll für Netzwerksicherheit und Verschlüsselung",
        "TCP (Transmission Control Protocol) ist ein verbindungsorientiertes Protokoll, das eine zuverlässige Datenübertragung zwischen zwei Netzwerkknoten sicherstellt.",
        "Ein Protokoll für das Management von Netzwerkgeräten"
    ],
    "correctAnswer": "TCP (Transmission Control Protocol) ist ein verbindungsorientiertes Protokoll, das eine zuverlässige Datenübertragung zwischen zwei Netzwerkknoten sicherstellt.",
    "quelle": "Lernfeld 3"
},
{
    "question": "Was ist das UDP Protokoll?",
    "options": [
        "Ein Protokoll für die Übertragung von Multimediadaten",
        "Ein Protokoll für die Synchronisation von Systemuhren im Netzwerk",
        "UDP (User Datagram Protocol) ist ein verbindungsloses Protokoll, das eine schnelle, aber möglicherweise unzuverlässige Datenübertragung bietet.",
        "Ein Protokoll für die sichere Übertragung von Daten über öffentliche Netzwerke"
    ],
    "correctAnswer": "UDP (User Datagram Protocol) ist ein verbindungsloses Protokoll, das eine schnelle, aber möglicherweise unzuverlässige Datenübertragung bietet.",
    "quelle": "Lernfeld 3"
},
{
    "question": "Was steht für TCP/IP?",
    "options": [
        "Technical Communication Protocol/Internet Protocol",
        "Transmission Control Protocol/Internet Protocol",
        "Telecommunication Protocol/Interface Protocol",
        "Transfer Command Protocol/Intranet Protocol"
    ],
    "correctAnswer": "Transmission Control Protocol/Internet Protocol",
    "quelle": "Lernfeld 3"
},
{
    "question": "Was ist Ethernet?",
    "options": [
        "Eine Programmiersprache für Netzwerkanwendungen",
        "Ein Verschlüsselungsstandard für sichere Datenübertragungen",
        "Ein Protokoll für drahtlose Netzwerkverbindungen",
        "Ethernet ist ein Standard für Netzwerktechnologien, der Datenübertragung in lokalen Netzwerken (LANs) ermöglicht."
    ],
    "correctAnswer": "Ethernet ist ein Standard für Netzwerktechnologien, der Datenübertragung in lokalen Netzwerken (LANs) ermöglicht.",
    "quelle": "Lernfeld 3"
},
{
    "question": "Was ist ein Ethernet-Frame?",
    "options": [
        "Eine Methode zur Fehlerkorrektur in Netzwerken",
        "Ein Gerät zur Verstärkung von Netzwerksignalen",
        "Ein Ethernet-Frame ist die Grundeinheit von Daten, die über ein Ethernet-Netzwerk gesendet wird.",
        "Ein Tool zur Netzwerkdiagnose"
    ],
    "correctAnswer": "Ein Ethernet-Frame ist die Grundeinheit von Daten, die über ein Ethernet-Netzwerk gesendet wird.",
    "quelle": "Lernfeld 3"
},
{
    "question": "Was ist das Carrier Sense Multiple Access/Collision Detect (CSMA/CD) Verfahren in Ethernet-Netzwerken?",
    "options": [
        "Ein Verschlüsselungsprotokoll für sichere Datenübertragungen",
        "Ein Routing-Protokoll zur Wegfindung in Netzwerken",
        "CSMA/CD ist ein Protokoll, das regelt, wie Netzwerkgeräte kommunizieren, um Kollisionen zu vermeiden, wenn sie gleichzeitig Daten senden.",
        "Ein Authentifizierungsverfahren für Netzwerkgeräte"
    ],
    "correctAnswer": "CSMA/CD ist ein Protokoll, das regelt, wie Netzwerkgeräte kommunizieren, um Kollisionen zu vermeiden, wenn sie gleichzeitig Daten senden.",
    "quelle": "Lernfeld 3"
},
{
    "question": "Was passiert, wenn in einem Ethernet-Netzwerk eine Kollision auftritt?",
    "options": [
        "Das Netzwerk wird automatisch neu gestartet.",
        "Bei einer Kollision stoppen alle Geräte das Senden, warten eine zufällige Zeit und versuchen dann erneut, die Daten zu senden.",
        "Die Datenpakete werden ohne erneuten Versuch gelöscht.",
        "Die Netzwerkgeräte senden Fehlermeldungen an den Server."
    ],
    "correctAnswer": "Bei einer Kollision stoppen alle Geräte das Senden, warten eine zufällige Zeit und versuchen dann erneut, die Daten zu senden.",
    "quelle": "Lernfeld 3"
},
{
    "question": "Was ist TCP/IP?",
    "options": [
        "Ein Protokoll für drahtlose Netzwerkverbindungen",
        "TCP/IP ist ein Satz von Kommunikationsprotokollen, die verwendet werden, um Netzwerke zu verbinden und Daten über diese Netzwerke zu senden.",
        "Ein Standard für physische Netzwerkverbindungen",
        "Ein Sicherheitsstandard für Netzwerkauthentifizierung"
    ],
    "correctAnswer": "TCP/IP ist ein Satz von Kommunikationsprotokollen, die verwendet werden, um Netzwerke zu verbinden und Daten über diese Netzwerke zu senden.",
    "quelle": "Lernfeld 3"
},
{
    "question": "Wie viele Schichten hat das TCP/IP-Modell?",
    "options": [
        "Drei Schichten",
        "Fünf Schichten",
        "Das TCP/IP-Modell hat vier Schichten.",
        "Sieben Schichten, ähnlich dem OSI-Modell"
    ],
    "correctAnswer": "Das TCP/IP-Modell hat vier Schichten.",
    "quelle": "Lernfeld 3"
},
{
    "question": "Was sind die vier Schichten des TCP/IP-Modells?",
    "options": [
        "Anwendungsschicht, Darstellungsschicht, Sitzungsschicht, Transportschicht",
        "Transportschicht, Netzwerkschicht, Datensicherungsschicht, Bitübertragungsschicht",
        "Die vier Schichten sind Anwendungsschicht, Transportschicht, Internetschicht und Netzwerkschnittstellenschicht.",
        "Anwendungsschicht, Transportschicht, Sitzungsschicht, Präsentationsschicht"
    ],
    "correctAnswer": "Die vier Schichten sind Anwendungsschicht, Transportschicht, Internetschicht und Netzwerkschnittstellenschicht.",
    "quelle": "Lernfeld 3"
},
{
    "question": "Was ist das HTTP-Protokoll?",
    "options": [
        "Ein Protokoll für die Verschlüsselung von Daten",
        "HTTP steht für Hypertext Transfer Protocol und ist ein Protokoll zur Übertragung von Daten über das World Wide Web.",
        "Ein Protokoll zur Verwaltung von Netzwerkgeräten",
        "Ein Protokoll für drahtlose Netzwerkverbindungen"
    ],
    "correctAnswer": "HTTP steht für Hypertext Transfer Protocol und ist ein Protokoll zur Übertragung von Daten über das World Wide Web.",
    "quelle": "Lernfeld 3"
},
{
    "question": "Was ist das TLS-Protokoll?",
    "options": [
        "Ein Protokoll für die Übertragung von Multimediadaten",
        "TLS steht für Transport Layer Security und ist ein Protokoll zur sicheren Datenübertragung im Internet.",
        "Ein Routing-Protokoll zur Wegfindung in Netzwerken",
        "Ein Standard für physische Netzwerkverbindungen"
    ],
    "correctAnswer": "TLS steht für Transport Layer Security und ist ein Protokoll zur sicheren Datenübertragung im Internet.",
    "quelle": "Lernfeld 3"
},
{
    "question": "Was ist das DHCP-Protokoll?",
    "options": [
        "Ein Protokoll für die Synchronisation von Systemuhren im Netzwerk",
        "DHCP steht für Dynamic Host Configuration Protocol und ist ein Netzwerkprotokoll zur dynamischen Vergabe von IP-Adressen.",
        "Ein Protokoll für die Netzwerküberwachung und -analyse",
        "Ein Sicherheitsprotokoll zur Authentifizierung von Netzwerkbenutzern"
    ],
    "correctAnswer": "DHCP steht für Dynamic Host Configuration Protocol und ist ein Netzwerkprotokoll zur dynamischen Vergabe von IP-Adressen.",
    "quelle": "Lernfeld 3"
},
{
    "question": "Was ist das ARP-Protokoll?",
    "options": [
        "Ein Protokoll zur Authentifizierung in Netzwerken",
        "ARP steht für Address Resolution Protocol und übersetzt IP-Adressen in MAC-Adressen.",
        "Ein Protokoll zur Verschlüsselung von Daten",
        "Ein Protokoll für die Verwaltung von Netzwerkroutern"
    ],
    "correctAnswer": "ARP steht für Address Resolution Protocol und übersetzt IP-Adressen in MAC-Adressen.",
    "quelle": "Lernfeld 3"
},
{
    "question": "Was ist das ICMP-Protokoll?",
    "options": [
        "ICMP steht für Internet Control Message Protocol und wird genutzt, um Informationen über Netzwerkprobleme zu senden.",
        "Ein Protokoll für Internetzahlungen",
        "Ein Protokoll zur Datenkompression",
        "Ein Protokoll für die Übertragung von Multimediainhalten"
    ],
    "correctAnswer": "ICMP steht für Internet Control Message Protocol und wird genutzt, um Informationen über Netzwerkprobleme zu senden.",
    "quelle": "Lernfeld 3"
},
{
    "question": "Was ist das BGP-Protokoll?",
    "options": [
        "BGP steht für Border Gateway Protocol und ist ein Protokoll zum Austausch von Routinginformationen in großen IP-Netzwerken.",
        "Ein Protokoll zur Bandbreitenoptimierung",
        "Ein Protokoll für die drahtlose Kommunikation",
        "Ein Sicherheitsprotokoll für Netzwerke"
    ],
    "correctAnswer": "BGP steht für Border Gateway Protocol und ist ein Protokoll zum Austausch von Routinginformationen in großen IP-Netzwerken.",
    "quelle": "Lernfeld 3"
},
{
    "question": "Was ist das IMAP Protokoll?",
    "options": [
        "IMAP (Internet Message Access Protocol) ist ein Standardprotokoll zum Abrufen von E-Mails von einem Mailserver.",
        "Ein Protokoll für Sofortnachrichten und Chat",
        "Ein Protokoll zur Synchronisation von Geräten",
        "Ein Protokoll für das Management von Netzwerkressourcen"
    ],
    "correctAnswer": "IMAP (Internet Message Access Protocol) ist ein Standardprotokoll zum Abrufen von E-Mails von einem Mailserver.",
    "quelle": "Lernfeld 3"
},
{
    "question": "Was ist das RADIUS Protokoll?",
    "options": [
        "Ein Protokoll für die Netzwerküberwachung",
        "Ein Standard für kabellose Netzwerke",
        "RADIUS (Remote Authentication Dial-In User Service) ist ein Netzwerkprotokoll, das zentrale Authentifizierung, Autorisierung und Kontoführung für Benutzer ermöglicht.",
        "Ein Protokoll für die Datenkomprimierung"
    ],
    "correctAnswer": "RADIUS (Remote Authentication Dial-In User Service) ist ein Netzwerkprotokoll, das zentrale Authentifizierung, Autorisierung und Kontoführung für Benutzer ermöglicht.",
    "quelle": "Lernfeld 3"
},
{
    "question": "Was ist das LDAP Protokoll?",
    "options": [
        "Ein Verschlüsselungsprotokoll für sichere Datenübertragungen",
        "LDAP (Lightweight Directory Access Protocol) ist ein Protokoll zur Abfrage und Änderung von Diensten eines Verzeichnisdienstes.",
        "Ein Protokoll zur Übertragung von Multimediainhalten",
        "Ein Protokoll für die Sprachübertragung über IP-Netzwerke"
    ],
    "correctAnswer": "LDAP (Lightweight Directory Access Protocol) ist ein Protokoll zur Abfrage und Änderung von Diensten eines Verzeichnisdienstes.",
    "quelle": "Lernfeld 3"
},
{
    "question": "Was ist das DNS Protokoll?",
    "options": [
        "Ein Protokoll für die dynamische IP-Konfiguration",
        "Ein Sicherheitsprotokoll für Netzwerkauthentifizierung",
        "DNS (Domain Name System) ist ein Protokoll, das Domainnamen in IP-Adressen umwandelt und umgekehrt.",
        "Ein Protokoll für die Lastverteilung in Netzwerken"
    ],
    "correctAnswer": "DNS (Domain Name System) ist ein Protokoll, das Domainnamen in IP-Adressen umwandelt und umgekehrt.",
    "quelle": "Lernfeld 3"
},
{
    "question": "Was ist das FTP Protokoll?",
    "options": [
        "Ein Protokoll für Echtzeitkommunikation",
        "FTP (File Transfer Protocol) ist ein Standardnetzwerkprotokoll zum Übertragen von Dateien zwischen einem Client und einem Server im Internet.",
        "Ein Protokoll für Netzwerkmanagement",
        "Ein Protokoll zur Synchronisation von Daten"
    ],
    "correctAnswer": "FTP (File Transfer Protocol) ist ein Standardnetzwerkprotokoll zum Übertragen von Dateien zwischen einem Client und einem Server im Internet.",
    "quelle": "Lernfeld 3"
},
{
    "question": "Das ___ Protokoll ermöglicht es Benutzern, ihre E-Mails auf dem Server zu lassen und von mehreren Clients darauf zuzugreifen.",
    "options": [
        "SMTP",
        "POP3",
        "IMAP",
        "HTTP"
    ],
    "correctAnswer": "IMAP",
    "quelle": "Lernfeld 3"
},
{
    "question": "Das ___ Protokoll authentifiziert und autorisiert Benutzer für den Netzwerkzugriff durch Kommunikation mit Netzwerkgeräten und Zugriffsservern.",
    "options": [
        "OAuth",
        "RADIUS",
        "Kerberos",
        "SAML"
    ],
    "correctAnswer": "RADIUS",
    "quelle": "Lernfeld 3"
},
{
    "question": "Das ___ Protokoll ermöglicht Clients den Zugriff auf ein Verzeichnis, das Informationen in einer hierarchischen Struktur speichert.",
    "options": [
        "LDAP",
        "HTTP",
        "FTP",
        "SNMP"
    ],
    "correctAnswer": "LDAP",
    "quelle": "Lernfeld 3"
},
{
    "question": "Das ___ Protokoll löst menschenlesbare Domainnamen in maschinenlesbare IP-Adressen auf.",
    "options": [
        "DHCP",
        "DNS",
        "NAT",
        "ARP"
    ],
    "correctAnswer": "DNS",
    "quelle": "Lernfeld 3"
},
{
    "question": "Das ___ Protokoll ermöglicht es Benutzern, ihre E-Mails auf dem Server zu lassen und von mehreren Clients darauf zuzugreifen.",
    "options": [
        "SMTP",
        "FTP",
        "IMAP",
        "HTTP"
    ],
    "correctAnswer": "IMAP",
    "quelle": "Lernfeld 3"
},
{
    "question": "Das ___ Protokoll authentifiziert und autorisiert Benutzer für den Netzwerkzugriff durch Kommunikation mit Netzwerkgeräten und Zugriffsservern.",
    "options": [
        "LDAP",
        "HTTP",
        "RADIUS",
        "DHCP"
    ],
    "correctAnswer": "RADIUS",
    "quelle": "Lernfeld 3"
},
{
    "question": "Das ___ Protokoll ermöglicht Clients den Zugriff auf ein Verzeichnis, das Informationen in einer hierarchischen Struktur speichert.",
    "options": [
        "FTP",
        "SMTP",
        "LDAP",
        "IMAP"
    ],
    "correctAnswer": "LDAP",
    "quelle": "Lernfeld 3"
},
{
    "question": "Das ___ Protokoll löst menschenlesbare Domainnamen in maschinenlesbare IP-Adressen auf.",
    "options": [
        "FTP",
        "DNS",
        "RADIUS",
        "TCP"
    ],
    "correctAnswer": "DNS",
    "quelle": "Lernfeld 3"
},
{
    "question": "Das ___ Protokoll verwendet eine Client-Server-Architektur, um Dateien zwischen zwei Computern über ein Netzwerk zu übertragen.",
    "options": [
        "SMTP",
        "FTP",
        "ICMP",
        "UDP"
    ],
    "correctAnswer": "FTP",
    "quelle": "Lernfeld 3"
},
{
    "question": "Was ist eine IP-Adresse?",
    "options": [
        "Ein einzigartiger Name, der jedem Benutzer in einem Netzwerk zugewiesen wird",
        "Ein Passwort für den Zugriff auf Netzwerkressourcen",
        "Eine numerische Adresse, die jedes Gerät in einem IP-Netzwerk eindeutig identifiziert",
        "Ein Code, der zur Identifizierung der Art der Internetverbindung verwendet wird"
    ],
    "correctAnswer": "Eine numerische Adresse, die jedes Gerät in einem IP-Netzwerk eindeutig identifiziert",
    "quelle": "Lernfeld 3"
},
{
    "question": "Was ist die Funktion einer IP-Adresse in einem Netzwerk?",
    "options": [
        "Zur Verschlüsselung von Daten, die über das Netzwerk gesendet werden",
        "Zur Festlegung der Übertragungsgeschwindigkeit im Netzwerk",
        "Sie dient zur Identifizierung und Lokalisierung von Geräten in einem IP-Netzwerk",
        "Zur Bestimmung der Anzahl der Geräte, die an das Netzwerk angeschlossen werden können"
    ],
    "correctAnswer": "Sie dient zur Identifizierung und Lokalisierung von Geräten in einem IP-Netzwerk",
    "quelle": "Lernfeld 3"
},
{
    "question": "Welche sind die zwei Hauptversionen der IP-Adresse?",
    "options": [
        "IPv1 und IPv2",
        "IPv4 und IPv6",
        "IPv3 und IPv5",
        "IPv6 und IPv7"
    ],
    "correctAnswer": "IPv4 und IPv6",
    "quelle": "Lernfeld 3"
},
{
    "question": "Wie lange ist eine IPv4-Adresse?",
    "options": [
        "16-Bit lang",
        "32-Bit lang",
        "64-Bit lang",
        "128-Bit lang"
    ],
    "correctAnswer": "32-Bit lang",
    "quelle": "Lernfeld 3"
},
{
    "question": "Wie lange ist eine IPv6-Adresse?",
    "options": [
        "32-Bit lang",
        "64-Bit lang",
        "128-Bit lang",
        "256-Bit lang"
    ],
    "correctAnswer": "128-Bit lang",
    "quelle": "Lernfeld 3"
},
{
    "question": "Was bedeutet IPv4?",
    "options": [
        "Internet Protocol Virtual 4",
        "Internet Protocol Version 4",
        "Internet Protocol Velocity 4",
        "Internet Protocol Variety 4"
    ],
    "correctAnswer": "Internet Protocol Version 4",
    "quelle": "Lernfeld 3"
},
{
    "question": "Was bedeutet IPv6?",
    "options": [
        "Internet Protocol Variety 6",
        "Internet Protocol Velocity 6",
        "Internet Protocol Version 6",
        "Internet Protocol Virtual 6"
    ],
    "correctAnswer": "Internet Protocol Version 6",
    "quelle": "Lernfeld 3"
},
{
    "question": "Warum wird zunehmend auf IPv6 umgestellt?",
    "options": [
        "Um die Netzwerksicherheit zu verbessern",
        "Um die Übertragungsgeschwindigkeit zu erhöhen",
        "Die Umstellung auf IPv6 findet statt, da der Adressraum von IPv4 aufgrund der steigenden Anzahl von Geräten im Internet langsam erschöpft ist.",
        "Um die Kompatibilität mit älteren Systemen zu gewährleisten"
    ],
    "correctAnswer": "Die Umstellung auf IPv6 findet statt, da der Adressraum von IPv4 aufgrund der steigenden Anzahl von Geräten im Internet langsam erschöpft ist.",
    "quelle": "Lernfeld 3"
},
{
    "question": "Was bedeutet es, wenn eine IP-Adresse als dynamisch bezeichnet wird?",
    "options": [
        "Die Adresse wird manuell konfiguriert und ändert sich nie",
        "Die Adresse wird für Netzwerke mit geringem Datenverkehr verwendet",
        "Eine dynamische IP-Adresse ist eine Adresse, die bei jeder neuen Verbindung zum Netzwerk vom DHCP-Server zugewiesen wird und sich daher ändern kann.",
        "Die Adresse wird für private Netzwerke verwendet"
    ],
    "correctAnswer": "Eine dynamische IP-Adresse ist eine Adresse, die bei jeder neuen Verbindung zum Netzwerk vom DHCP-Server zugewiesen wird und sich daher ändern kann.",
    "quelle": "Lernfeld 3"
},
{
    "question": "Wie wird eine IPv4-Adresse dargestellt?",
    "options": [
        "Als eine einzige lange Zahl",
        "Als vier durch Punkte getrennte Dezimalzahlen",
        "Als eine Folge von binären Ziffern",
        "Als sechs durch Doppelpunkte getrennte Gruppen von Ziffern"
    ],
    "correctAnswer": "Als vier durch Punkte getrennte Dezimalzahlen",
    "quelle": "Lernfeld 3"
},
{
    "question": "Wie wird eine IPv6-Adresse dargestellt?",
    "options": [
        "Als vier durch Doppelpunkte getrennte Dezimalzahlen",
        "Als acht durch Doppelpunkte getrennte Gruppen von vier hexadezimalen Ziffern",
        "Als eine lange Zeichenkette ohne Trennzeichen",
        "Als zwei Gruppen von acht Dezimalzahlen"
    ],
    "correctAnswer": "Als acht durch Doppelpunkte getrennte Gruppen von vier hexadezimalen Ziffern",
    "quelle": "Lernfeld 3"
},
{
    "question": "Welche IP-Adresse Version wird heutzutage hauptsächlich verwendet?",
    "options": [
        "IPv6",
        "IPv4",
        "IPv5",
        "IPv3"
    ],
    "correctAnswer": "IPv4",
    "quelle": "Lernfeld 3"
},
{
    "question": "Was ist eine private IP-Adresse?",
    "options": [
        "Eine IP-Adresse, die von jedem im Internet genutzt werden kann",
        "Eine speziell reservierte IP-Adresse für militärische Zwecke",
        "Eine private IP-Adresse wird innerhalb eines lokalen Netzwerks verwendet und ist nicht routbar im Internet.",
        "Eine IP-Adresse, die nur für Regierungsnetzwerke verwendet wird"
    ],
    "correctAnswer": "Eine private IP-Adresse wird innerhalb eines lokalen Netzwerks verwendet und ist nicht routbar im Internet.",
    "quelle": "Lernfeld 3"
},
{
    "question": "Was ist eine öffentliche IP-Adresse?",
    "options": [
        "Eine IP-Adresse, die nur innerhalb eines privaten Netzwerks funktioniert",
        "Eine öffentliche IP-Adresse ist im gesamten Internet eindeutig und wird verwendet, um Geräte im globalen Netzwerk zu identifizieren.",
        "Eine IP-Adresse, die speziell für anonyme Netzwerkzugriffe reserviert ist",
        "Eine IP-Adresse, die ausschließlich in geschlossenen Forschungsnetzwerken verwendet wird"
    ],
    "correctAnswer": "Eine öffentliche IP-Adresse ist im gesamten Internet eindeutig und wird verwendet, um Geräte im globalen Netzwerk zu identifizieren.",
    "quelle": "Lernfeld 3"
},
{
    "question": "Welche sind typische Beispiele für private IP-Adressbereiche?",
    "options": [
        "200.200.200.0 - 200.200.200.255",
        "172.32.0.0 - 172.64.255.255",
        "10.0.0.0 - 10.255.255.255, 172.16.0.0 - 172.31.255.255 und 192.168.0.0 - 192.168.255.255.",
        "8.8.8.0 - 8.8.8.255"
    ],
    "correctAnswer": "10.0.0.0 - 10.255.255.255, 172.16.0.0 - 172.31.255.255 und 192.168.0.0 - 192.168.255.255.",
    "quelle": "Lernfeld 3"
},
{
    "question": "Welche IP-Adresse Version wird heutzutage hauptsächlich verwendet?",
    "options": [
        "IPv6",
        "IPv5",
        "IPv4",
        "IPv3"
    ],
    "correctAnswer": "IPv4",
    "quelle": "Lernfeld 3"
},
{
    "question": "Was ist eine private IP-Adresse?",
    "options": [
        "Eine global eindeutige Adresse, die im gesamten Internet identifiziert werden kann.",
        "Eine Adresse, die speziell für Netzwerksicherheitstests reserviert ist.",
        "Eine Adresse, die nur in lokalen Netzwerken gültig ist und nicht im Internet geroutet wird.",
        "Eine temporäre Adresse, die für mobile Geräte verwendet wird."
    ],
    "correctAnswer": "Eine Adresse, die nur in lokalen Netzwerken gültig ist und nicht im Internet geroutet wird.",
    "quelle": "Lernfeld 3"
},
{
    "question": "Was ist eine öffentliche IP-Adresse?",
    "options": [
        "Eine Adresse, die nur innerhalb eines privaten Netzwerks verwendet wird.",
        "Eine spezielle Adresse, die für das Netzwerkmanagement reserviert ist.",
        "Eine einzigartige Adresse, die Geräte weltweit im Internet identifizieren kann.",
        "Eine Adresse, die speziell für anonyme Netzwerkzugriffe verwendet wird."
    ],
    "correctAnswer": "Eine einzigartige Adresse, die Geräte weltweit im Internet identifizieren kann.",
    "quelle": "Lernfeld 3"
},
{
    "question": "Welche sind typische Beispiele für private IP-Adressbereiche?",
    "options": [
        "11.0.0.0 - 11.255.255.255, 172.32.0.0 - 172.47.255.255, 193.168.0.0 - 193.168.255.255",
        "10.0.0.0 - 10.255.255.255, 172.16.0.0 - 172.31.255.255, 192.168.0.0 - 192.168.255.255",
        "192.169.0.0 - 192.169.255.255, 173.16.0.0 - 173.31.255.255, 10.1.0.0 - 10.254.255.255",
        "9.0.0.0 - 9.255.255.255, 171.16.0.0 - 171.31.255.255, 191.168.0.0 - 191.168.255.255"
    ],
    "correctAnswer": "10.0.0.0 - 10.255.255.255, 172.16.0.0 - 172.31.255.255, 192.168.0.0 - 192.168.255.255",
    "quelle": "Lernfeld 3"
},
{
    "question": "Wie wird bestimmt, welche IP-Adressen öffentlich oder privat sind?",
    "options": [
        "Durch die Internet Service Provider",
        "Durch die Netzwerkhardware-Einstellungen",
        "Durch die Konfiguration des Betriebssystems",
        "Durch speziell reservierte Adressbereiche, die international festgelegt wurden"
    ],
    "correctAnswer": "Durch speziell reservierte Adressbereiche, die international festgelegt wurden",
    "quelle": "Lernfeld 3"
},
{
    "question": "Wo finden private IP-Adressen typischerweise Anwendung?",
    "options": [
        "In Internet-Backbones",
        "In öffentlichen Webservern",
        "In lokalen Netzwerken für die interne Kommunikation",
        "In globalen Satellitenkommunikationssystemen"
    ],
    "correctAnswer": "In lokalen Netzwerken für die interne Kommunikation",
    "quelle": "Lernfeld 3"
},
{
    "question": "Wie kann ein Gerät mit einer privaten IP-Adresse mit dem Internet kommunizieren?",
    "options": [
        "Durch direkte Verbindung ohne Zwischenstation",
        "Durch ein Verfahren namens Network Address Translation (NAT), das von Routern oder Firewalls durchgeführt wird.",
        "Durch die Verwendung eines VPN-Tunnels",
        "Durch die Zuweisung einer eindeutigen globalen IP-Adresse"
    ],
    "correctAnswer": "Durch ein Verfahren namens Network Address Translation (NAT), das von Routern oder Firewalls durchgeführt wird.",
    "quelle": "Lernfeld 3"
},
{
    "question": "Wie viele Klassen von IPv4-Adressen gibt es?",
    "options": [
        "Drei",
        "Fünf",
        "Sieben",
        "Neun"
    ],
    "correctAnswer": "Fünf",
    "quelle": "Lernfeld 3"
},
{
    "question": "Wie wird eine Klasse-A-IPv4-Adresse im Netzwerk identifiziert?",
    "options": [
        "Mit einem Oktett von 0-127",
        "Mit einem Oktett von 128-191",
        "Mit einem Oktett von 192-223",
        "Mit einem Oktett von 224-255"
    ],
    "correctAnswer": "Mit einem Oktett von 0-127",
    "quelle": "Lernfeld 3"
},
{
    "question": "Wie wird eine Klasse-B-IPv4-Adresse im Netzwerk identifiziert?",
    "options": [
        "Mit einem Oktett von 0-127",
        "Mit einem Oktett von 128-191",
        "Mit einem Oktett von 192-223",
        "Mit einem Oktett von 224-255"
    ],
    "correctAnswer": "Mit einem Oktett von 128-191",
    "quelle": "Lernfeld 3"
},
{
    "question": "Wie wird eine Klasse-C-IPv4-Adresse im Netzwerk identifiziert?",
    "options": [
        "Mit einem Oktett von 128-191",
        "Mit einem Oktett von 192-223",
        "Mit einem Oktett von 224-239",
        "Mit einem Oktett von 240-255"
    ],
    "correctAnswer": "Mit einem Oktett von 192-223",
    "quelle": "Lernfeld 3"
},
{
    "question": "Wie wird eine Klasse-D-IPv4-Adresse im Netzwerk identifiziert?",
    "options": [
        "Mit einem Oktett von 128-191",
        "Mit einem Oktett von 192-223",
        "Mit einem Oktett von 224-239",
        "Mit einem Oktett von 240-255"
    ],
    "correctAnswer": "Mit einem Oktett von 224-239",
    "quelle": "Lernfeld 3"
},
{
    "question": "Wie wird eine Klasse-E-IPv4-Adresse im Netzwerk identifiziert?",
    "options": [
        "Mit einem Oktett von 128-191",
        "Mit einem Oktett von 192-223",
        "Mit einem Oktett von 224-239",
        "Mit einem Oktett von 240-255"
    ],
    "correctAnswer": "Mit einem Oktett von 240-255",
    "quelle": "Lernfeld 3"
},
{
    "question": "Warum ist ein größerer Adressraum ein Vorteil von IPv6?",
    "options": [
        "Er unterstützt bessere Netzwerksicherheit",
        "Er ermöglicht schnellere Datenübertragungsraten",
        "Er reduziert die Notwendigkeit von NAT",
        "Ein größerer Adressraum ermöglicht eine nahezu unbegrenzte Anzahl eindeutiger Adressen. Dies ist besonders wichtig, da die Anzahl der Geräte, die eine IP-Adresse benötigen, ständig zunimmt."
    ],
    "correctAnswer": "Ein größerer Adressraum ermöglicht eine nahezu unbegrenzte Anzahl eindeutiger Adressen. Dies ist besonders wichtig, da die Anzahl der Geräte, die eine IP-Adresse benötigen, ständig zunimmt.",
    "quelle": "Lernfeld 3"
},
{
    "question": "Wie viele eindeutige Adressen ermöglicht IPv4?",
    "options": [
        "Etwa 4,3 Millionen eindeutige Adressen",
        "Ungefähr 4,3 Milliarden eindeutige Adressen",
        "Rund 4,3 Billionen eindeutige Adressen",
        "Circa 4,3 Trillionen eindeutige Adressen"
    ],
    "correctAnswer": "Ungefähr 4,3 Milliarden eindeutige Adressen",
    "quelle": "Lernfeld 3"
},
{
    "question": "Wie viele eindeutige Adressen ermöglicht IPv6?",
    "options": [
        "Ungefähr 340 Trillionen eindeutige Adressen",
        "Rund 340 Quadrillionen eindeutige Adressen",
        "Etwa 340 Quintillionen eindeutige Adressen",
        "Ungefähr 340 Sextillionen eindeutige Adressen"
    ],
    "correctAnswer": "Ungefähr 340 Sextillionen eindeutige Adressen",
    "quelle": "Lernfeld 3"
},
{
    "question": "Was ist ein Nachteil der Umstellung von IPv4 auf IPv6?",
    "options": [
        "IPv6 unterstützt weniger Geräte als IPv4",
        "IPv6 ist langsamer als IPv4",
        "IPv6 und IPv4 sind nicht direkt kompatibel, was Updates erfordert",
        "IPv6 ist weniger sicher als IPv4"
    ],
    "correctAnswer": "IPv6 und IPv4 sind nicht direkt kompatibel, was Updates erfordert",
    "quelle": "Lernfeld 3"
},
{
    "question": "Was ist eine mögliche Lösung zur Überbrückung der Inkompatibilität zwischen IPv4 und IPv6?",
    "options": [
        "Die vollständige Abschaltung von IPv4",
        "Die Umstellung aller Geräte auf IPv6 ohne Übergangslösung",
        "Die Verwendung von Dual-Stack-Protokollen, um beide IP-Versionen zu unterstützen",
        "Die Verwendung von Tunneln, die IPv6-Datenverkehr in IPv4-Pakete einbetten"
    ],
    "correctAnswer": "Die Verwendung von Tunneln, die IPv6-Datenverkehr in IPv4-Pakete einbetten",
    "quelle": "Lernfeld 3"
},
{
    "question": "Welchen Vorteil bietet IPv6 in Bezug auf die Datenrouting- und Paketverarbeitungsfunktionen?",
    "options": [
        "IPv6 ermöglicht eine schnellere Verschlüsselung von Daten.",
        "IPv6 bietet effizientere Datenrouting- und Paketverarbeitungsfunktionen, da es Header-Informationen vereinfacht und die Last auf Netzwerk-Routern reduziert.",
        "IPv6 unterstützt automatisch alle älteren Protokolle.",
        "IPv6 ermöglicht eine direkte Verbindung ohne Netzwerkgeräte."
    ],
    "correctAnswer": "IPv6 bietet effizientere Datenrouting- und Paketverarbeitungsfunktionen, da es Header-Informationen vereinfacht und die Last auf Netzwerk-Routern reduziert.",
    "quelle": "Lernfeld 3"
},
{
    "question": "Wie ist eine IPv4-Adresse aufgebaut?",
    "options": [
        "Jedes Segment einer IPv4-Adresse repräsentiert eine Binärzahl.",
        "Ein Oktett einer IPv4-Adresse kann einen Wert zwischen 0 und 255 annehmen.",
        "Eine IPv4-Adresse besteht aus acht Oktetten.",
        "Eine IPv4-Adresse ist immer numerisch."
    ],
    "correctAnswer": "Ein Oktett einer IPv4-Adresse kann einen Wert zwischen 0 und 255 annehmen.",
    "quelle": "Lernfeld 3"
},
{
    "question": "Welche zwei Hauptkomponenten enthält eine IPv4-Adresse?",
    "options": [
        "Die Adresse besteht aus einem Landescode und einem Netzbetreibercode.",
        "Eine IPv4-Adresse enthält zwei Hauptkomponenten: das Netzwerksegment und das Hostsegment.",
        "Die Komponenten sind der Benutzername und das Passwort.",
        "Eine IPv4-Adresse besteht aus einem öffentlichen und einem privaten Schlüssel."
    ],
    "correctAnswer": "Eine IPv4-Adresse enthält zwei Hauptkomponenten: das Netzwerksegment und das Hostsegment.",
    "quelle": "Lernfeld 3"
},
{
    "question": "Was teilt eine Subnetzmaske in einer IPv4-Adresse?",
    "options": [
        "Eine Subnetzmaske trennt das Netzwerksegment vom Hostsegment in einer IPv4-Adresse.",
        "Eine Subnetzmaske teilt eine IPv4-Adresse in nutzbare und nicht nutzbare Adressen.",
        "Eine Subnetzmaske differenziert zwischen IPv4- und IPv6-Adressen.",
        "Eine Subnetzmaske identifiziert die Klasse einer IPv4-Adresse."
    ],
    "correctAnswer": "Eine Subnetzmaske trennt das Netzwerksegment vom Hostsegment in einer IPv4-Adresse.",
    "quelle": "Lernfeld 3"
},
{
    "question": "Wofür wird das Netzwerksegment in einer IPv4-Adresse verwendet?",
    "options": [
        "Zur Identifizierung der Geräteklasse innerhalb des Netzwerks",
        "Zur Bestimmung der Übertragungsgeschwindigkeit im Netzwerk",
        "Das Netzwerksegment in einer IPv4-Adresse identifiziert das spezifische Netzwerk, zu dem ein Host gehört.",
        "Zur Festlegung der Sicherheitsebene im Netzwerk"
    ],
    "correctAnswer": "Das Netzwerksegment in einer IPv4-Adresse identifiziert das spezifische Netzwerk, zu dem ein Host gehört.",
    "quelle": "Lernfeld 3"
},
{
    "question": "Wofür wird das Hostsegment in einer IPv4-Adresse verwendet?",
    "options": [
        "Zur Festlegung der Netzwerkprotokolle",
        "Zur Identifizierung der geografischen Lage des Hosts",
        "Das Hostsegment in einer IPv4-Adresse identifiziert den spezifischen Host innerhalb eines Netzwerks.",
        "Zur Bestimmung der Art der verwendeten Hardware"
    ],
    "correctAnswer": "Das Hostsegment in einer IPv4-Adresse identifiziert den spezifischen Host innerhalb eines Netzwerks.",
    "quelle": "Lernfeld 3"
},
{
    "question": "Wie viele Gruppen sind in einer IPv6-Adresse enthalten?",
    "options": [
        "Vier Gruppen",
        "Sechs Gruppen",
        "Acht Gruppen",
        "Zehn Gruppen"
    ],
    "correctAnswer": "Acht Gruppen",
    "quelle": "Lernfeld 3"
},
{
    "question": "Wie viele Bits hat eine Gruppe in einer IPv6-Adresse?",
    "options": [
        "Acht Bits",
        "Zwölf Bits",
        "Sechzehn Bits",
        "Zwanzig Bits"
    ],
    "correctAnswer": "Sechzehn Bits",
    "quelle": "Lernfeld 3"
},
{
    "question": "Wie werden die Gruppen in einer IPv6-Adresse voneinander getrennt?",
    "options": [
        "Durch Schrägstriche",
        "Durch Punkte",
        "Durch Kommas",
        "Die Gruppen in einer IPv6-Adresse werden durch Doppelpunkte voneinander getrennt."
    ],
    "correctAnswer": "Die Gruppen in einer IPv6-Adresse werden durch Doppelpunkte voneinander getrennt.",
    "quelle": "Lernfeld 3"
},
{
    "question": "Welche Hauptkomponenten kann eine IPv6-Adresse enthalten?",
    "options": [
        "Einen Domain- und einen Server-Identifikator",
        "Einen Benutzernamen und ein Passwort",
        "Eine IPv6-Adresse kann einen Netzwerk-, Subnetz- und Interface-Identifikator enthalten.",
        "Einen Landescode und einen Netzbetreibercode"
    ],
    "correctAnswer": "Eine IPv6-Adresse kann einen Netzwerk-, Subnetz- und Interface-Identifikator enthalten.",
    "quelle": "Lernfeld 3"
},
{
    "question": "Was identifiziert der Netzwerk-Identifikator in einer IPv6-Adresse?",
    "options": [
        "Die Art des angeschlossenen Geräts",
        "Der Netzwerk-Identifikator in einer IPv6-Adresse identifiziert das spezifische Netzwerk, zu dem ein Gerät gehört.",
        "Die verwendete Softwareversion",
        "Die geografische Lage des Geräts"
    ],
    "correctAnswer": "Der Netzwerk-Identifikator in einer IPv6-Adresse identifiziert das spezifische Netzwerk, zu dem ein Gerät gehört.",
    "quelle": "Lernfeld 3"
},
{
    "question": "Was identifiziert der Subnetz-Identifikator in einer IPv6-Adresse?",
    "options": [
        "Die Generation des angeschlossenen Geräts",
        "Der Subnetz-Identifikator in einer IPv6-Adresse identifiziert das spezifische Subnetz innerhalb eines Netzwerks, zu dem ein Gerät gehört.",
        "Die Priorität des Datenverkehrs",
        "Die Art der Datenübertragung"
    ],
    "correctAnswer": "Der Subnetz-Identifikator in einer IPv6-Adresse identifiziert das spezifische Subnetz innerhalb eines Netzwerks, zu dem ein Gerät gehört.",
    "quelle": "Lernfeld 3"
},
{
    "question": "Was identifiziert der Interface-Identifikator in einer IPv6-Adresse?",
    "options": [
        "Die geografische Lage des Geräts",
        "Die Art der Datenübertragung",
        "Der Interface-Identifikator in einer IPv6-Adresse identifiziert das spezifische Gerät in einem Subnetz.",
        "Die Priorität des Datenverkehrs"
    ],
    "correctAnswer": "Der Interface-Identifikator in einer IPv6-Adresse identifiziert das spezifische Gerät in einem Subnetz.",
    "quelle": "Lernfeld 3"
},
{
    "question": "Wie wird die Schreibweise von IPv6-Adressen vereinfacht, wenn eine oder mehrere Gruppen nur Nullen enthalten?",
    "options": [
        "Durch Unterstreichen der Nullen",
        "Durch Hinzufügen eines Pluszeichens vor den Nullen",
        "Man kann eine oder mehrere aufeinanderfolgende Gruppen von Nullen durch :: (zwei aufeinanderfolgende Doppelpunkte) ersetzen.",
        "Durch Weglassen der Nullen ohne Ersatz"
    ],
    "correctAnswer": "Man kann eine oder mehrere aufeinanderfolgende Gruppen von Nullen durch :: (zwei aufeinanderfolgende Doppelpunkte) ersetzen.",
    "quelle": "Lernfeld 3"
},
{
    "question": "Welche Art von IPv6-Adresse ist die Link-local Adresse?",
    "options": [
        "Eine globale Adresse für das Internet",
        "Eine temporäre Adresse für mobile Geräte",
        "Eine Link-local Adresse ist eine spezielle Art von IPv6-Adresse, die nur für die Kommunikation innerhalb eines Netzwerksegments (Links) verwendet wird.",
        "Eine private Adresse für Heimnetzwerke"
    ],
    "correctAnswer": "Eine Link-local Adresse ist eine spezielle Art von IPv6-Adresse, die nur für die Kommunikation innerhalb eines Netzwerksegments (Links) verwendet wird.",
    "quelle": "Lernfeld 3"
},
{
    "question": "Was ist eine Multicast IPv6-Adresse?",
    "options": [
        "Eine Adresse für die Einzelübertragung an ein spezifisches Gerät",
        "Eine Adresse, die für die Kommunikation mit Netzwerkgeräten reserviert ist",
        "Eine Multicast IPv6-Adresse ist eine Adresse, die Daten an mehrere spezifische Empfänger (eine Gruppe von Hosts) sendet.",
        "Eine spezielle Adresse für Netzwerkdienste und -protokolle"
    ],
    "correctAnswer": "Eine Multicast IPv6-Adresse ist eine Adresse, die Daten an mehrere spezifische Empfänger (eine Gruppe von Hosts) sendet.",
    "quelle": "Lernfeld 3"
},
{
    "question": "Was ist eine Anycast IPv6-Adresse?",
    "options": [
        "Eine Adresse, die Daten an das am weitesten entfernte Gerät sendet.",
        "Eine Anycast IPv6-Adresse ist eine Adresse, die Daten an das nächstgelegene Gerät in einer Gruppe von Geräten sendet, die alle dieselbe Anycast-Adresse haben.",
        "Eine Adresse, die Daten zufällig an eines der Geräte in einem Netzwerk sendet.",
        "Eine Adresse, die nur für interne Netzwerkkommunikation verwendet wird."
    ],
    "correctAnswer": "Eine Anycast IPv6-Adresse ist eine Adresse, die Daten an das nächstgelegene Gerät in einer Gruppe von Geräten sendet, die alle dieselbe Anycast-Adresse haben.",
    "quelle": "Lernfeld 3"
},
{
    "question": "Was ist eine Unicast IP-Adresse?",
    "options": [
        "Eine Adresse, die Daten an mehrere Geräte gleichzeitig sendet.",
        "Eine Adresse, die für die Netzwerkadministration reserviert ist.",
        "Eine Unicast IP-Adresse ist an ein einzelnes Gerät adressiert.",
        "Eine Adresse, die für temporäre Netzwerkverbindungen verwendet wird."
    ],
    "correctAnswer": "Eine Unicast IP-Adresse ist an ein einzelnes Gerät adressiert.",
    "quelle": "Lernfeld 3"
},
{
    "question": "Was ist eine Broadcast IP-Adresse?",
    "options": [
        "Eine Adresse, die Daten an das nächstgelegene Gerät im Netzwerk sendet.",
        "Eine Broadcast IP-Adresse ist an alle Geräte im Netzwerk adressiert.",
        "Eine Adresse, die nur in drahtlosen Netzwerken verwendet wird.",
        "Eine Adresse, die speziell für verschlüsselte Datenübertragungen verwendet wird."
    ],
    "correctAnswer": "Eine Broadcast IP-Adresse ist an alle Geräte im Netzwerk adressiert.",
    "quelle": "Lernfeld 3"
},
{
    "question": "Was ist eine Multicast IP-Adresse?",
    "options": [
        "Eine Adresse, die Daten an ausgewählte Netzwerkgeräte basierend auf ihrer MAC-Adresse sendet.",
        "Eine Adresse, die nur von Netzwerkroutern verwendet wird.",
        "Eine Multicast IP-Adresse ist an eine Gruppe von Geräten adressiert.",
        "Eine Adresse, die für die Übertragung von Live-Streaming-Inhalten verwendet wird."
    ],
    "correctAnswer": "Eine Multicast IP-Adresse ist an eine Gruppe von Geräten adressiert.",
    "quelle": "Lernfeld 3"
},
{
    "question": "Was ist eine Loopback IP-Adresse?",
    "options": [
        "Eine Adresse, die für die externe Kommunikation eines Netzwerks verwendet wird.",
        "Eine Adresse, die speziell für Netzwerkhardware reserviert ist.",
        "Eine Loopback IP-Adresse dient zur Selbstidentifikation des Geräts.",
        "Eine Adresse, die für virtuelle Netzwerkverbindungen verwendet wird."
    ],
    "correctAnswer": "Eine Loopback IP-Adresse dient zur Selbstidentifikation des Geräts.",
    "quelle": "Lernfeld 3"
},
{
    "question": "Was ist eine Anycast IP-Adresse?",
    "options": [
        "Eine Adresse, die speziell für die Übertragung von Streaming-Inhalten verwendet wird.",
        "Eine Anycast IP-Adresse ist an das nächstgelegene Gerät in einer Gruppe adressiert.",
        "Eine Adresse, die nur innerhalb privater Netzwerke gültig ist.",
        "Eine Adresse, die für die Kommunikation zwischen zwei spezifischen Geräten reserviert ist."
    ],
    "correctAnswer": "Eine Anycast IP-Adresse ist an das nächstgelegene Gerät in einer Gruppe adressiert.",
    "quelle": "Lernfeld 3"
},
{
    "question": "Was ist Subnetting?",
    "options": [
        "Die Zuweisung von IP-Adressen zu externen Netzwerkgeräten.",
        "Subnetting ist der Prozess der Aufteilung eines IP-Netzwerks in kleinere, effizientere Segmente oder Subnetze.",
        "Die automatische Konfiguration von IP-Adressen durch einen DHCP-Server.",
        "Die Verschlüsselung von Netzwerkverkehr."
    ],
    "correctAnswer": "Subnetting ist der Prozess der Aufteilung eines IP-Netzwerks in kleinere, effizientere Segmente oder Subnetze.",
    "quelle": "Lernfeld 3"
},
{
    "question": "Warum wird Subnetting in Netzwerken verwendet?",
    "options": [
        "Um die Kosten für Netzwerkhardware zu senken.",
        "Um die Anzahl der verfügbaren IP-Adressen zu erhöhen.",
        "Subnetting wird verwendet, um die Netzwerkperformance zu verbessern, den Verkehr zu organisieren und die Sicherheit zu erhöhen.",
        "Um die Geschwindigkeit des Internets zu erhöhen."
    ],
    "correctAnswer": "Subnetting wird verwendet, um die Netzwerkperformance zu verbessern, den Verkehr zu organisieren und die Sicherheit zu erhöhen.",
    "quelle": "Lernfeld 3"
},
{
    "question": "Subnetting ist der Prozess der Aufteilung eines IP-Netzwerks in ___, um die Netzwerkperformance zu verbessern, den Verkehr zu organisieren und die Sicherheit zu erhöhen.",
    "options": [
        "verschiedene Protokolle",
        "mehrere internationale Netzwerke",
        "kleinere Segmente oder Subnetze",
        "unterschiedliche Frequenzbänder"
    ],
    "correctAnswer": "kleinere Segmente oder Subnetze",
    "quelle": "Lernfeld 3"
},
{
    "question": "Was ist ein Subnetz?",
    "options": [
        "Ein Protokoll zur Datenübertragung",
        "Ein Kabeltyp im Netzwerk",
        "Ein Code zur Netzwerksicherheit",
        "Ein Subnetz ist ein kleineres Netzwerk innerhalb eines größeren IP-Netzwerks."
    ],
    "correctAnswer": "Ein Subnetz ist ein kleineres Netzwerk innerhalb eines größeren IP-Netzwerks.",
    "quelle": "Lernfeld 3"
},
{
    "question": "Wie kann Subnetting die Netzwerkperformance verbessern?",
    "options": [
        "Durch die Erhöhung der Übertragungsgeschwindigkeit",
        "Subnetting kann die Netzwerkperformance verbessern, indem es die Menge an Netzwerkverkehr reduziert und somit die Effizienz erhöht.",
        "Durch die Verringerung der Anzahl der Netzwerkkabel",
        "Durch die Verwendung von mehr Netzwerkgeräten"
    ],
    "correctAnswer": "Subnetting kann die Netzwerkperformance verbessern, indem es die Menge an Netzwerkverkehr reduziert und somit die Effizienz erhöht.",
    "quelle": "Lernfeld 3"
},
{
    "question": "Was ist eine Subnetzmaske?",
    "options": [
        "Ein Gerät, das Netzwerksignale verstärkt",
        "Eine Software, die Netzwerkzugriffe steuert",
        "Eine physische Barriere zum Schutz des Netzwerks",
        "Eine Subnetzmaske ist eine Zahlenfolge, die verwendet wird, um zu bestimmen, wie ein IP-Netzwerk in Subnetze aufgeteilt wird."
    ],
    "correctAnswer": "Eine Subnetzmaske ist eine Zahlenfolge, die verwendet wird, um zu bestimmen, wie ein IP-Netzwerk in Subnetze aufgeteilt wird.",
    "quelle": "Lernfeld 3"
},
{
    "question": "Wie sieht eine typische Subnetzmaske für ein Klasse-C-Netzwerk aus?",
    "options": [
        "255.255.0.0",
        "255.255.255.0",
        "255.0.0.0",
        "255.255.255.255"
    ],
    "correctAnswer": "255.255.255.0",
    "quelle": "Lernfeld 3"
},
{
    "question": "Was passiert, wenn zwei Geräte in verschiedenen Subnetzen kommunizieren möchten?",
    "options": [
        "Sie verbinden sich direkt miteinander.",
        "Sie verwenden ein VPN, um eine Verbindung herzustellen.",
        "Sie müssen über einen Router kommunizieren, da sie nicht direkt miteinander kommunizieren können. Der Router leitet den Datenverkehr zwischen den Subnetzen weiter.",
        "Sie können nicht miteinander kommunizieren."
    ],
    "correctAnswer": "Sie müssen über einen Router kommunizieren, da sie nicht direkt miteinander kommunizieren können. Der Router leitet den Datenverkehr zwischen den Subnetzen weiter.",
    "quelle": "Lernfeld 3"
},
{
    "question": "Was bedeutet die Abkürzung CIDR?",
    "options": [
        "Central Internet Data Routing",
        "Classless Inter-Domain Routing",
        "Connected Inter-Device Routing",
        "Classified International Data Routing"
    ],
    "correctAnswer": "Classless Inter-Domain Routing",
    "quelle": "Lernfeld 3"
},
{
    "question": "Was ist die CIDR-Notation?",
    "options": [
        "Eine Methode zur Verschlüsselung von IP-Adressen",
        "Ein Protokoll zur Datenübertragung zwischen Routern",
        "Die CIDR-Notation ist eine Methode zur Darstellung von Subnetzen, die eine Kombination aus IP-Adresse und Präfixlänge verwendet.",
        "Ein Algorithmus zur Bestimmung der besten Routing-Pfade"
    ],
    "correctAnswer": "Die CIDR-Notation ist eine Methode zur Darstellung von Subnetzen, die eine Kombination aus IP-Adresse und Präfixlänge verwendet.",
    "quelle": "Lernfeld 3"
},
{
    "question": "Wie wird ein Subnetz mithilfe der CIDR-Notation repräsentiert?",
    "options": [
        "Durch die Angabe der maximalen Anzahl von Hosts im Subnetz",
        "Ein Subnetz wird mithilfe der CIDR-Notation durch eine IP-Adresse gefolgt von einem Slash und der Präfixlänge repräsentiert, z.B. 192.168.1.0/24.",
        "Durch die Angabe des ersten und letzten IP-Adressbereichs im Subnetz",
        "Durch die Zuweisung einer eindeutigen Farbe zu jedem Subnetz"
    ],
    "correctAnswer": "Ein Subnetz wird mithilfe der CIDR-Notation durch eine IP-Adresse gefolgt von einem Slash und der Präfixlänge repräsentiert, z.B. 192.168.1.0/24.",
    "quelle": "Lernfeld 3"
},
{
    "question": "Welchen Vorteil bietet die CIDR-Notation gegenüber klassenbasiertem Routing?",
    "options": [
        "Die CIDR-Notation bietet mehr Flexibilität als klassenbasiertes Routing, da Subnetze nicht streng nach Klassen eingeteilt werden müssen.",
        "CIDR ermöglicht eine schnellere Datenübertragung als klassenbasiertes Routing.",
        "CIDR unterstützt mehr Netzwerkgeräte als klassenbasiertes Routing.",
        "CIDR ist einfacher zu konfigurieren als klassenbasiertes Routing."
    ],
    "correctAnswer": "Die CIDR-Notation bietet mehr Flexibilität als klassenbasiertes Routing, da Subnetze nicht streng nach Klassen eingeteilt werden müssen.",
    "quelle": "Lernfeld 3"
},
{
    "question": "Wie verbessert die CIDR-Notation die IP-Adressnutzung?",
    "options": [
        "Indem sie die Anzahl der benötigten Router im Netzwerk reduziert",
        "CIDR verbessert die IP-Adressnutzung, indem es erlaubt, IP-Adressbereiche in kleinere, effizientere Subnetze zu unterteilen.",
        "Indem sie die Geschwindigkeit der IP-Adresszuweisung erhöht",
        "Indem sie die Kosten für IP-Adressen senkt"
    ],
    "correctAnswer": "CIDR verbessert die IP-Adressnutzung, indem es erlaubt, IP-Adressbereiche in kleinere, effizientere Subnetze zu unterteilen.",
    "quelle": "Lernfeld 3"
},
{
    "question": "Was bedeutet ein /24 in der CIDR-Notation?",
    "options": [
        "Dass die IP-Adresse 24 Stunden am Tag verfügbar ist",
        "Dass das Subnetz maximal 24 verschiedene Geräte unterstützen kann",
        "Ein /24 in der CIDR-Notation bedeutet, dass die ersten 24 Bits der IP-Adresse das Netzwerksegment identifizieren.",
        "Dass das Subnetz für 24 Tage gültig ist"
    ],
    "correctAnswer": "Ein /24 in der CIDR-Notation bedeutet, dass die ersten 24 Bits der IP-Adresse das Netzwerksegment identifizieren.",
    "quelle": "Lernfeld 3"
},
{
    "question": "Welche IP-Adresse repräsentiert das gesamte Netzwerk in einem Subnetz?",
    "options": [
        "Die Default-Gateway-Adresse.",
        "Die Netzwerkadresse.",
        "Die erste verfügbare Host-Adresse.",
        "Die letzte verfügbare Host-Adresse."
    ],
    "correctAnswer": "Die Netzwerkadresse.",
    "quelle": "Lernfeld 3"
},
{
    "question": "Wie wird die spezielle IP-Adresse genannt, die alle Hosts in einem Subnetz repräsentiert?",
    "options": [
        "Die Netzwerkadresse.",
        "Die Broadcastadresse.",
        "Die Default-Gateway-Adresse.",
        "Die Loopback-Adresse."
    ],
    "correctAnswer": "Die Broadcastadresse.",
    "quelle": "Lernfeld 3"
},
{
    "question": "Was bedeutet die Abkürzung VLSM?",
    "options": [
        "Very Large Subnet Model.",
        "Variable Length Subnet Mask.",
        "Virtual Local System Manager.",
        "Volatile Link State Module."
    ],
    "correctAnswer": "Variable Length Subnet Mask.",
    "quelle": "Lernfeld 3"
},
{
    "question": "Was ist eine Variable Length Subnet Mask (VLSM)?",
    "options": [
        "Ein Sicherheitsprotokoll für Subnetze.",
        "Ein Algorithmus zur Optimierung der Netzwerkbandbreite.",
        "VLSM ermöglicht die Verwendung verschiedener Subnetzmasken innerhalb desselben Netzwerks.",
        "Eine Methode zur Verschlüsselung von Subnetzdaten."
    ],
    "correctAnswer": "VLSM ermöglicht die Verwendung verschiedener Subnetzmasken innerhalb desselben Netzwerks.",
    "quelle": "Lernfeld 3"
},
{
    "question": "Wenn ein Netzwerk die Adresse 192.168.1.0/24 hat, was ist die Subnetzmaske?",
    "options": [
        "255.255.255.0",
        "255.255.0.0",
        "255.0.0.0",
        "255.255.255.255"
    ],
    "correctAnswer": "255.255.255.0",
    "quelle": ""
},
{
    "question": "Wenn ein Netzwerk die Adresse 192.168.1.0/24 hat, was ist die Netzwerkadresse?",
    "options": [
        "192.168.1.255",
        "192.0.0.1",
        "192.168.1.1",
        "192.168.1.0"
    ],
    "correctAnswer": "192.168.1.0",
    "quelle": ""
},
{
    "question": "Wenn ein Netzwerk die Adresse 192.168.1.0/24 hat, was ist die Broadcastadresse?",
    "options": [
        "192.168.1.255",
        "192.0.0.1",
        "192.168.1.1",
        "192.168.1.0"
    ],
    "correctAnswer": "192.168.1.255",
    "quelle": ""
},
{
    "question": "Wenn ein Netzwerk die Adresse 192.168.1.0/24 hat, wie viele nutzbare Host-Adressen gibt es?",
    "options": [
        "256",
        "512",
        "128",
        "254"
    ],
    "correctAnswer": "254",
    "quelle": ""
},
{
    "question": "Wenn ein Netzwerk die Adresse 192.168.1.0/24 ist und in zwei Subnetze mit den Adressen 192.168.1.0/25 und 192.168.1.128/26 unterteilt wird, wie viele nutzbare Host-Adressen gibt es in jedem Subnetz?",
    "options": [
        "254 und 126",
        "126 und 62",
        "128 und 64",
        "62 und 30"
    ],
    "correctAnswer": "Im ersten Subnetz (192.168.1.0/25) gibt es 126 nutzbare Host-Adressen und im zweiten Subnetz (192.168.1.128/26) gibt es 62 nutzbare Host-Adressen.",
    "quelle": ""
},
{
    "question": "Wie unterscheidet sich VLSM von CIDR?",
    "options": [
        "VLSM verwendet feste Präfixlängen, während CIDR variable Längen verwendet.",
        "VLSM ist eine Methode zur Subnetz-Aufteilung, während CIDR eine Methode zur IP-Adressierung ist.",
        "VLSM betrifft nur IPv4, während CIDR für IPv4 und IPv6 gilt.",
        "VLSM wurde vor CIDR entwickelt und ist veraltet."
    ],
    "correctAnswer": "VLSM ist eine Methode zur Subnetz-Aufteilung, während CIDR eine Methode zur IP-Adressierung ist. Mit VLSM können verschiedene Subnetze unterschiedliche Subnetzmasken haben, während CIDR das Klassensystem von IP-Adressen aufhebt und eine feingranulare Kontrolle über die IP-Adressentrennung ermöglicht.",
    "quelle": ""
},
{
    "question": "Was ist ein Router?",
    "options": [
        "Ein Gerät, das verschiedene Netzwerke miteinander verbindet und Datenpakete zwischen diesen Netzwerken leitet.",
        "Ein Gerät, das Daten an alle Geräte im Netzwerk sendet.",
        "Ein Gerät, das die IP-Adressen aller Geräte im Netzwerk verwaltet.",
        "Ein Gerät, das die Verbindungsgeschwindigkeit des Netzwerks steigert."
    ],
    "correctAnswer": "Ein Router ist ein Gerät, das verschiedene Netzwerke miteinander verbindet und Datenpakete zwischen diesen Netzwerken leitet.",
    "quelle": ""
},
{
    "question": "Was ist die Hauptfunktion eines Routers?",
    "options": [
        "Die Verwaltung von IP-Adressen im Netzwerk.",
        "Die Steuerung des Datenverkehrs innerhalb des Netzwerks.",
        "Die Erhöhung der Verbindungsgeschwindigkeit des Netzwerks.",
        "Das Leiten von Datenpaketen zwischen verschiedenen Netzwerken."
    ],
    "correctAnswer": "Die Hauptfunktion eines Routers ist es, verschiedene Netzwerke miteinander zu verbinden und Datenpakete zwischen diesen Netzwerken zu leiten.",
    "quelle": ""
},
{
    "question": "Ein Router leitet Datenpakete zwischen ____________.",
    "options": [
        "verschiedenen Geräten im selben Netzwerk",
        "verschiedenen Netzwerken",
        "Servern und Clients",
        "verschiedenen Protokollen"
    ],
    "correctAnswer": "verschiedenen Netzwerken",
    "quelle": ""
},
{
    "question": "Was ist eine Routing-Tabelle?",
    "options": [
        "Eine Datenstruktur, die die IP-Adressen aller Geräte im Netzwerk enthält.",
        "Eine Liste aller angeschlossenen Router in einem Netzwerk.",
        "Eine Datenstruktur in einem Router, die Informationen darüber enthält, wie Datenpakete zu ihren Zieladressen geleitet werden können.",
        "Eine Tabelle, die die Verbindungsgeschwindigkeit zwischen verschiedenen Netzwerkgeräten angibt."
    ],
    "correctAnswer": "Eine Routing-Tabelle ist eine Datenstruktur in einem Router, die Informationen darüber enthält, wie Datenpakete zu ihren Zieladressen geleitet werden können.",
    "quelle": ""
},
{
    "question": "Welche zusätzliche Funktion kann ein Router außer dem Leiten von Datenpaketen haben?",
    "options": [
        "Unterstützung für verschiedene WLAN-Protokolle",
        "Verwaltung der IP-Adressen im Netzwerk",
        "Steuerung des Datenverkehrs innerhalb des Netzwerks",
        "Viele Router haben zusätzliche Funktionen wie Firewall-Schutz, VPN-Unterstützung und WLAN-Funktionen."
    ],
    "correctAnswer": "Viele Router haben zusätzliche Funktionen wie Firewall-Schutz, VPN-Unterstützung und WLAN-Funktionen.",
    "quelle": ""
},
{
    "question": "Was bedeutet es, wenn ein Router als Gateway fungiert?",
    "options": [
        "Es handelt sich um einen physischen Standort, an dem der Router platziert ist.",
        "Es bedeutet, dass der Router die Verbindungsgeschwindigkeit zwischen verschiedenen Netzwerken erhöht.",
        "Es bedeutet, dass der Router eine schnelle Prozessoreinheit hat.",
        "Wenn ein Router als Gateway fungiert, dient er als Zugangspunkt für Geräte, um von einem Netzwerk zu einem anderen zu gelangen, oft vom lokalen Netzwerk zum Internet."
    ],
    "correctAnswer": "Wenn ein Router als Gateway fungiert, dient er als Zugangspunkt für Geräte, um von einem Netzwerk zu einem anderen zu gelangen, oft vom lokalen Netzwerk zum Internet.",
    "quelle": ""
},
{
    "question": "Was bedeutet es, wenn ein Router Datenpakete ",
    "options": [
        "Das ",
        "Der Router verwaltet die Datenpakete",
        "Der Router verschlüsselt die Datenpakete",
        "Der Router speichert die Datenpakete"
    ],
    "correctAnswer": "Das ",
    "quelle": ""
},
{
    "question": "Was ist ein Switch im IT-Kontext?",
    "options": [
        "Ein Gerät, das die Verbindung zum Internet herstellt",
        "Ein Gerät, das den Stromverbrauch im Netzwerk optimiert",
        "Ein Netzwerkgerät, das Datenpakete innerhalb eines Netzwerks weiterleitet.",
        "Ein Gerät, das den Netzwerkverkehr überwacht"
    ],
    "correctAnswer": "Ein Switch ist ein Netzwerkgerät, das Datenpakete innerhalb eines Netzwerks weiterleitet.",
    "quelle": ""
},
{
    "question": "Wie leitet ein Switch Datenpakete weiter?",
    "options": [
        "Basierend auf der IP-Adresse der Geräte",
        "Basierend auf der MAC-Adresse der Geräte",
        "Basierend auf der DNS-Adresse der Geräte",
        "Basierend auf der Subnetzmaske der Geräte"
    ],
    "correctAnswer": "Ein Switch leitet Datenpakete basierend auf der MAC-Adresse der Geräte weiter.",
    "quelle": ""
},
{
    "question": "Was ist der Unterschied zwischen einem Switch und einem Hub?",
    "options": [
        "Ein Switch leitet Datenpakete gezielt an das richtige Gerät weiter, während ein Hub die Datenpakete an alle Geräte im Netzwerk sendet.",
        "Ein Switch und ein Hub sind Synonyme und bezeichnen dasselbe Gerät.",
        "Ein Switch kann keine drahtlosen Verbindungen herstellen, während ein Hub das kann.",
        "Ein Switch ist schneller als ein Hub, aber teurer."
    ],
    "correctAnswer": "Ein Switch leitet Datenpakete gezielt an das richtige Gerät weiter, während ein Hub die Datenpakete an alle Geräte im Netzwerk sendet.",
    "quelle": ""
},
{
    "question": "Was ist ein Access Point?",
    "options": [
        "Ein Gerät, das drahtlose Geräte mit einem kabelgebundenen Netzwerk verbindet.",
        "Ein Gerät, das den Datenverkehr im Netzwerk überwacht.",
        "Ein Gerät, das für die Verschlüsselung von Netzwerkdaten verantwortlich ist.",
        "Ein Gerät, das den Internetzugang bereitstellt."
    ],
    "correctAnswer": "Ein Access Point ist ein Gerät, das drahtlose Geräte mit einem kabelgebundenen Netzwerk verbindet.",
    "quelle": ""
},
{
    "question": "Wie wird ein Access Point in einem drahtlosen Netzwerk verwendet?",
    "options": [
        "Ein Access Point dient als zentraler Knotenpunkt für die Datenübertragung im Netzwerk.",
        "Ein Access Point fungiert als Schnittstelle zwischen WLAN-Geräten und dem kabelgebundenen LAN.",
        "Ein Access Point überwacht den Datenverkehr und blockiert unerwünschte Inhalte.",
        "Ein Access Point verschlüsselt die drahtlose Verbindung für zusätzliche Sicherheit."
    ],
    "correctAnswer": "Ein Access Point fungiert als Schnittstelle zwischen WLAN-Geräten und dem kabelgebundenen LAN.",
    "quelle": ""
},
{
    "question": "Welche Technologie bildet die Grundlage für die meisten Access Points?",
    "options": [
        "Ethernet",
        "Bluetooth",
        "IEEE 802.11 (Wi-Fi)",
        "NFC"
    ],
    "correctAnswer": "Die meisten Access Points basieren auf dem IEEE 802.11 Standard, auch bekannt als Wi-Fi.",
    "quelle": ""
},
{
    "question": "Was ist eine Firewall?",
    "options": [
        "Ein Gerät, das die Netzwerkgeschwindigkeit optimiert.",
        "Ein Gerät, das den Zugriff auf das Internet regelt.",
        "Ein Sicherheitssystem, das den ein- und ausgehenden Netzwerkverkehr überwacht und steuert.",
        "Ein Gerät, das den Standort eines Netzwerks im Internet versteckt."
    ],
    "correctAnswer": "Eine Firewall ist ein Sicherheitssystem, das den ein- und ausgehenden Netzwerkverkehr überwacht und steuert.",
    "quelle": ""
},
{
    "question": "Welche Hauptfunktion erfüllt eine Firewall in einem Netzwerk?",
    "options": [
        "Sie optimiert die Netzwerkgeschwindigkeit.",
        "Sie schützt Netzwerkressourcen vor unautorisierten Zugriffen und Angriffen.",
        "Sie ermöglicht den Zugriff auf das Internet.",
        "Sie stellt sicher, dass alle Netzwerkgeräte korrekt konfiguriert sind."
    ],
    "correctAnswer": "Sie schützt Netzwerkressourcen vor unautorisierten Zugriffen und Angriffen.",
    "quelle": ""
},
{
    "question": "Auf welcher Grundlage trifft eine Firewall ihre Entscheidungen zur Kontrolle des Netzwerkverkehrs?",
    "options": [
        "Basierend auf der Verfügbarkeit von Netzwerkressourcen.",
        "Basierend auf den aktuellen Verbindungen im Netzwerk.",
        "Basierend auf einer definierten Sicherheitsrichtlinie.",
        "Basierend auf der geografischen Lage der Netzwerkgeräte."
    ],
    "correctAnswer": "Basierend auf einer definierten Sicherheitsrichtlinie.",
    "quelle": ""
},
{
    "question": "Welche Funktion erfüllt eine Firewall in Bezug auf Netzwerkverbindungen?",
    "options": [
        "Sie blockiert alle eingehenden Verbindungen.",
        "Sie priorisiert bestimmte Arten von Netzwerkverkehr.",
        "Sie überwacht alle ein- und ausgehenden Verbindungen und lässt nur diejenigen zu, die den festgelegten Sicherheitsrichtlinien entsprechen.",
        "Sie erhöht die Geschwindigkeit der Netzwerkverbindungen."
    ],
    "correctAnswer": "Sie überwacht alle ein- und ausgehenden Verbindungen und lässt nur diejenigen zu, die den festgelegten Sicherheitsrichtlinien entsprechen.",
    "quelle": ""
},
{
    "question": "Nenne zwei Arten von Firewalls.",
    "options": [
        "Proxy-Firewall und Netzwerk-Firewall.",
        "Paketfilter-Firewall und Stateful Inspection Firewall.",
        "Hardware-Firewall und Software-Firewall.",
        "Zugriffskontrollliste (ACL) und Intrusion Detection System (IDS)."
    ],
    "correctAnswer": "Paketfilter-Firewall und Stateful Inspection Firewall.",
    "quelle": ""
},
{
    "question": "Wie unterscheidet sich eine Paketfilter-Firewall von einer Stateful Inspection Firewall?",
    "options": [
        "Eine Paketfilter-Firewall überwacht den gesamten Netzwerkverkehr, während eine Stateful Inspection Firewall nur ausgewählten Verkehr überwacht.",
        "Eine Paketfilter-Firewall blockiert ausgehenden Verkehr, während eine Stateful Inspection Firewall nur eingehenden Verkehr blockiert.",
        "Eine Paketfilter-Firewall überwacht Pakete einzeln, ohne den Kontext zu beachten, während eine Stateful Inspection Firewall den Status der Netzwerkverbindungen überwacht.",
        "Eine Paketfilter-Firewall priorisiert bestimmte Arten von Netzwerkverkehr, während eine Stateful Inspection Firewall alle Arten von Verkehr gleich behandelt."
    ],
    "correctAnswer": "Eine Paketfilter-Firewall überwacht Pakete einzeln, ohne den Kontext zu beachten, während eine Stateful Inspection Firewall den Status der Netzwerkverbindungen überwacht.",
    "quelle": ""
},
{
    "question": "Welchen Vorteil bietet eine Stateful Inspection Firewall gegenüber einer Paketfilter-Firewall?",
    "options": [
        "Sie bietet eine höhere Sicherheit, da sie den Kontext der Netzwerkverbindungen berücksichtigt.",
        "Sie ermöglicht eine schnellere Verarbeitung von Netzwerkverkehr.",
        "Sie bietet eine einfachere Konfiguration und Verwaltung.",
        "Sie erfordert weniger Hardware-Ressourcen."
    ],
    "correctAnswer": "Sie bietet eine höhere Sicherheit, da sie den Kontext der Netzwerkverbindungen berücksichtigt.",
    "quelle": ""
},
